\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Заключительная контрольная}{10 класс $(\aleph)$}

\task{
	Найдите разность давления внутри мыльного пузыря радиуса $r$ с атмосферным. Коэффициент
    поверхностного натяжения мыльного раствора $\sigma$.
}

\taskpic[4cm]{
	Имеется система из $N$ областей одинакового объема, соединенных маленькими перегородками, способными
    открываться на небольшой промежуток времени. Температура в первой области $T$. Можно ли, увеличивая
    число областей и концентрацию частиц в первом из них, открыванием перегородок добиться сколь угодно
    большой температуры в последней области?
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw (3.5, 1) -- (0, 1) -- (0, 0) -- (3.5, 0);
		\draw (0.5, 1) -- (0.5, 0.6);
		\draw (0.5, 0.4) -- (0.5, 0);
		\draw (0.25, 0.5) node{$T$};
		\draw (0.25, -0.3) node{$1$};
		\draw (1, 1) -- (1, 0.6);
		\draw (1, 0.4) -- (1, 0);
		\draw (0.75, -0.3) node{$2$};
		\draw (1.5, 1) -- (1.5, 0.6);
		\draw (1.5, 0.4) -- (1.5, 0);
		\draw (2, 1) -- (2, 0.6);
		\draw (2, 0.4) -- (2, 0);
		\draw (2.5, 1) -- (2.5, 0.6);
		\draw (2.5, 0.4) -- (2.5, 0);
		\draw (3, 1) -- (3, 0.6);
		\draw (3, 0.4) -- (3, 0);
		\draw (2.75, -0.3) node{$i$};
	\end{tikzpicture}
}

\libproblem{other}{parshakov(2)-1.3.1}
\libproblem{kvant}{721}

\taskpic{
	Три конденсатора ёмкостью $C$ и конденсатор ёмкостью $2C$ подключены к батарее с напряжением $U_0$
    как показано на рисунке. Какой заряд протечёт через батарею, если точки $A$ и $B$ замкнуть
    перемычкой?
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
        \node[contact = {info = $A$}] (A) at (1.9, 2) {};
        \node[contact = {info = $B$}] (B) at (1.9, 1) {};
        \node[contact] (left) at (0, 1) {};
        \node[contact] (right) at (3.8, 1) {};
        \draw (0, 0) -- (left) -- (0, 2) to[capacitor = {info = $C$}] (A) to[capacitor = {info = $C$}]
        	(3.8, 2) to (right) -- (3.8, 0);
        \draw (left) to[capacitor = {info' = $C$}] (B) to[capacitor = {info' = $2C$}] (right);
        \draw (0, 0) to[battery = {info' = $U_0$}] (3.8, 0);
    \end{tikzpicture}
}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
